\chapter{Реализация}
Лабораторная работа выполнена с помощью
языка программирования Python и набора библиотек к нему.

\section{Гистограмма и график плотности распределения}
Ниже представлены графики для выборок из 10, 50 и 1000
элементов соответсвенно:
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/normal10.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/normal50.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/normal1000.png}
    \caption{Нормальное распределение}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/cauchy10.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/cauchy50.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/cauchy1000.png}
    \caption{Распределение Коши}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/laplace10.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/laplace50.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/laplace1000.png}
    \caption{Распределение Лапласа}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/poisson10.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/poisson50.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/poisson1000.png}
    \caption{Распределение Пуассона}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/uniform10.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/uniform50.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab1_images/uniform1000.png}
    \caption{Равномерное распределение}
\end{figure}

\section{Характеристики положения и рассеяния}
\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
        \hline
        \hline
            normal n = 10 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.00$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.0$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.09$ & $0.1$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.2$ \\
        \hline
        \hline
            normal n = 100 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.00$ & $0.00$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.00$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.01$ & $0.01$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.01$ \\
        \hline
        \hline
            normal n = 1000 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.000$ & $0.000$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.000$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.001$ & $0.001$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.002$ \\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Нормальное распределение}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
        \hline
        \hline
            cauchy n = 10 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $1.1$ & $0.0$ & $2.6$ & $-0.5$ & $1.3$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $2576.7$ & $0.3$ & $49727.4$ & $1212.4$ & $2257.9$ \\
        \hline
        \hline
            cauchy n = 100 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.8$ & $0.00$ & $-0.22$ & $1.1$ & $-1.2$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $955.3$ & $0.02$ & $1570.01$ & $842.2$ & $890.2$ \\
        \hline
        \hline
            cauchy n = 1000 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $4.3$ & $0.001$ & $4.3$ & $-0.2$ & $-0.2$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $16509.9$ & $0.002$ & $18574.7$ & $763.1$ & $373.2$ \\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Распределение Коши}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
        \hline
        \hline
            cauchy n = 10 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.0$ & $0.00$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.0$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.1$ & $0.07$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.1$ \\
        \hline
        \hline
            cauchy n = 100 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.00$ & $0.000$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.00$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.01$ & $0.006$ & $0.5$ & $0.4$ & $0.02$ \\
        \hline
        \hline
            cauchy n = 1000 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.000$ & $3.8685$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.000$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.001$ & $0.0005$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.002$ \\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Распределение Лапласа}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
        \hline
        \hline
            poisson n = 10 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $10.019$ & $9.8$ & $9.9$ & $10.11$ & $10.0$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $1.003$ & $1.4$ & $5.5$ & $5.05$ & $1.9$ \\
        \hline
        \hline
            poisson n = 100 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $10.00$ & $9.8$ & $10.03$ & $9.9$ & $9.9$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.09$ & $0.2$ & $5.08$ & $4.8$ & $0.1$ \\
        \hline
        \hline
            poisson n = 1000 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $9.99$ & $9.99$ & $9.9$ & $10.0$ & $9.99$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.01$ & $0.003$ & $4.8$ & $4.8$ & $0.02$ \\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Распределение Пуассона}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
        \hline
        \hline
            uniform n = 10 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.00$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.0$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.09$ & $0.2$ & $0.5$ & $0.5$ & $0.2$ \\
        \hline
        \hline
            uniform n = 100 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $-0.000$ & $0.00$ & $0.0$ & $0.0$ & $0.00$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.009$ & $0.02$ & $0.4$ & $0.5$ & $0.01$ \\
        \hline
        \hline
            uniform n = 1000 & $\overline{x}$ & $med x$ & $z_R$ & $z_Q$ & $z_{tr}$ \\
        \hline
            $E(z)$ & $0.001$ & $0.000$ & $0.0$ & $0.0$ & $-4.375$ \\
        \hline
            $D(z)$ & $0.001$ & $0.003$ & $0.4$ & $0.5$ & $0.002$ \\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Равномерное распределение}
\end{table}

\section{Боксплот Тьюки}
Боксплоты для выборок из 20 и 100 элементов соответсвенно:
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.7]{../lab3_images/normal_boxplot.png}
    \caption{Нормальное распределение}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.7]{../lab3_images/cauchy_boxplot.png}
    \caption{Распределение Коши}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.7]{../lab3_images/laplace_boxplot.png}
    \caption{Распределение Лапласа}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.7]{../lab3_images/poisson_boxplot.png}
    \caption{Распределение Пуассона}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.7]{../lab3_images/uniform_boxplot.png}
    \caption{Равномерное распределение}
\end{figure}

\section{Доля выбросов}

\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c||}
        \hline
        \hline
            Выборка & Доля выбросов & Дисперсия доли выбросов \\
        \hline
            normal n = 20 & 0.0073 & 0.0003\\
        \hline
            normal n = 100 & 0.00660 & 0.00006\\
        \hline
            cauchy n = 20 & 0.150 & 0.006\\
        \hline
            cauchy n = 100 & 0.156 & 0.001 \\
        \hline
            laplace n = 20 & 0.064 & 0.002\\
        \hline
            laplace n = 100 & 0.0629 & 0.0005 \\
        \hline
            poisson n = 20 & 0.0073 & 0.0004 \\
        \hline
            poisson n = 100 & 0.00760 & 0.00007 \\
        \hline
            uniform n = 20 & 0 & 0\\
        \hline
            uniform n = 100 & 0 & 0\\
        \hline
        \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Доля выбросов}
\end{table}

\section{Теоретическая вероятность выбросов}
\begin{table}[H]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{||c|c|c|c|c|c||}
            \hline
            \hline
            Распределение & $Q_1^T$ & $Q_3^T$ & $X_1^T$ & $X_2^T$ & $P_B^T$ \\
            \hline
            Нормальное распределение & -0.6738 & 0.6738 & -2.6973 & 2.6973 & 0.0069 \\
            \hline
            Распределение Коши & -1.0000 & 1.0000 & -4.0000 & 4.0000 & 0.0625 \\
            \hline
            Распределение Лапласа & -0.4893 & 0.4893 & -1.957 & 1.957 & 0.1559 \\
            \hline
            Распределение Пуассона & 8 & 12 & 2 & 18 & 0.0080 \\
            \hline
            Равномерное распределение & -0.8660 & 0.8660 & -3.4640 & 3.4640 & $0$ \\
            \hline
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Теоретическая вероятность выбросов}
\end{table}

\section{Эмпирическая функция распределения}
Ниже приведены графики эмпирических функций распределения для выборки из
20, 60 и 100 элементов соответсвенно:
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal20_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal60_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal100_empiric.png}
    \caption{Нормальное распределение}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy20_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy60_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy100_empiric.png}
    \caption{Распределение Коши}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace20_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace60_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace100_empiric.png}
    \caption{Распределение Лапласа}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson20_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson60_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson100_empiric.png}
    \caption{Распределение Пуассона}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform20_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform60_empiric.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform100_empiric.png}
    \caption{Равномерное распределение}
\end{figure}

\section{Ядерные оценки плотности распределения}
Ниже представлены графики ядерных оценок плотности распределения
для $h = \frac{h_n}{2}$, $h = h_n$, $h = 2h_n$:
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal20_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal20_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal20_kernel2.png}
    \caption{Нормальное распределение, $n = 20$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal60_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal60_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal60_kernel2.png}
    \caption{Нормальное распределение, $n = 60$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal100_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal100_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/normal100_kernel2.png}
    \caption{Нормальное распределение, $n = 100$}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy20_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy20_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy20_kernel2.png}
    \caption{Распределение Коши, $n = 20$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy60_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy60_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy60_kernel2.png}
    \caption{Распределение Коши, $n = 60$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy100_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy100_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/cauchy100_kernel2.png}
    \caption{Распределение Коши, $n = 100$}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace20_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace20_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace20_kernel2.png}
    \caption{Распределение Лапласа, $n = 20$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace60_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace60_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace60_kernel2.png}
    \caption{Распределение Лапласа, $n = 60$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace100_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace100_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/laplace100_kernel2.png}
    \caption{Распределение Лапласа, $n = 100$}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson20_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson20_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson20_kernel2.png}
    \caption{Распределение Пуассона, $n = 20$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson60_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson60_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson60_kernel2.png}
    \caption{Распределение Пуассона, $n = 60$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson100_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson100_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/poisson100_kernel2.png}
    \caption{Распределение Пуассона, $n = 100$}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform20_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform20_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform20_kernel2.png}
    \caption{Равномерное распределение, $n = 20$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform60_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform60_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform60_kernel2.png}
    \caption{Равномерное распределение, $n = 60$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform100_kernel0.5.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform100_kernel1.png}
    \includegraphics[width=5.5cm]{../lab4_images/uniform100_kernel2.png}
    \caption{Равномерное распределение, $n = 100$}
\end{figure}